# Продажа квартир в Санкт-Петербурге — анализ рынка недвижимости

По данным сервиса Яндекс.Недвижимость определена рыночная стоимость объектов недвижимости и типичные параметры квартир в зависимости от удаленности от центра.

# Описание проекта
На основе данных сервиса Яндекс.Недвижимость определена рыночная стоимость объектов недвижимости разного типа, типичные параметры квартир в зависимости от удаленности от центра. Проведена предобработка данных. Добавлены новые данные. Построены гистограммы, боксплоты, диаграммы рассеивания.

# Итоги исследования
- Большинство квартир продаются за 1,5 месяца. Среднее время продажи квартиры составляет около полугода. Встречались и такие квартиры, которые продавались за несколько лет.
- На стоимость квартир влияет общая площадь квартиры. Зависимость между количеством комнат и стоимостью квартиры слабая из-за наличия квартир со свободной планировкой. Квартиры на последних этажах стоят дороже, чем на первых и средних. Зависимости между месяцем или днем публикации не наблюдается. С 2016 по 2018 года средняя стоимость квадратного метра падала, однако в 2019 стала снова повышаться.
- Цена квадратного метра является высокой в Санкт-Петербурге, Зеленогорске и Репино.
- Чем дальше недвижимость расположена к центру, тем она дороже. Далее 20 км от центра также наблюдается широкий разброс цен. Это может быть связано с наличием более развитой инфраструктуры, месторасположением от промышленной зоны и др.

**Инструменты**: `Python` `Pandas` `Matplotlib` `Seaborn` 

_keywords_: `исследовательский анализ данных` `визуализация данных` `обработка данных` `histogram` `boxplot` `scattermatrix` `категоризация` `scatterplot`  `фрод-мониторинг`
